諗返以前兩件事

記得中學
有日係街
個鬼佬問
纜車站點去
咁好難解釋
咁同佢行上去
塞左廿蚊當貼士
自己冇要
問你大個想做咩
答佢話做流浪漢

到大學
有班人做問卷
全部講英文
問你點睇新聞傳媒個d野
講講下又問你
畢左業有咩期望
aim咩工
好似答佢
冇架
自由自在
唔使再俾人管就夠

以前去動植物公園
咁有條蛇
粗過大髀
但日日困係玻璃
因為太大條太粗
其實郁唔到
有日睇新聞話條蛇死左
自己都好安慰
但其實仲有好多
猩猩呀雀呀鸚鵡呢d
仲困住係個度

有次行山
失驚無神
兩隻狗衝出黎狂吠
嚇撚死
跟住有人出黎㩒住隻狗
跟住就冷靜返
個度其實有車搭
不過好疏
咁等足咁耐
隻狗就陪足咁耐

有次買錶
咁見信和好似好多人
行左去先達
咁去其中一間
個樣就執咁
又真係平過出面
咁就買左隻5600
而家已經冇戴錶
但仲有換電

諗返以前
親戚食飯
咁有個表哥
讀唔成書
出黎walk
同佢講野
屋企就叫自己唔好痴咁埋
驚學壞埋
十幾年過去
自己degree holder
13k
表哥出黎walk極都係肥龍個type
大佬塞廿蚊俾佢個type
收尾有個大佬開車房
跟手做燒焊
而家座底20k
好景30k
長期有工開
幫過明星整車
而家食飯
個個問佢野
喧寒問暖
自己就好似罪人咁